{
    "question": "Jika 3z + 11 =-28 itu nilai z nya brp gan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3z + 11 = -28<br>3z = -28 - 11<br>3z = - 39<br>z = -39/3<br>z = -13",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "3z+11\u00a0 \u00a0 =-28<br>3z+11-11=-28-11<br>3z\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =-39<br>1/3(3z)\u00a0\u00a0 =1/3(-39)<br>\u00a0 \u00a0 z\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =-13<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pola-bilangan-ganjil-bentuk-umum-un-an-1b-tentukan-suku-n-862",
            "question": "Pola bilangan ganjil\u00a0    bentuk umum Un = a+(n-1)b\r\n\r\ntentukan suku n:\r\n1) 1,4,8,13,19,....\r\n\r\n*jwbnnya brsrta rumusnya ya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu pake barisan aritmatika tingkat 2 / ordo 2\u00a0<br>Un = ( x /2 . bil asli . bil cacah ) + C\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "p-13579-tuliskan-semua-himpunan-bagian-yang-mungkin-dari-320",
            "question": "P = {1,3,5,7,9}. Tuliskan semua himpunan bagian yang mungkin dari P dan hitung banyaknya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0P={11 13 15 17 19 21 23 25 27 29 31 33 35 37 39 41}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dari-2x2-5x-12-pangkat-154",
            "question": "Faktor dari (2x^2 - 5x -12) =\r\n^ : pangkat\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^2 - 5x -12 = (2x + 3)(x - 4)<br>x1 = 2x + 3 = 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  2x = -3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -3/2<br><br>X2 = x - 4 = 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-232-5-tolong-yaa-788",
            "question": "(\u221a5 -\u221a2)\u00f7(3\u221a2-5)\r\n Tolong yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{ \\sqrt{5}- \\sqrt{2}  }{3 \\sqrt{2-5} } . \\frac{3 \\sqrt{5}+5 }{3 \\sqrt{2}+5 } [/tex]<br>=[tex] \\frac{3 \\sqrt{10}+5 \\sqrt{5} -3 \\sqrt{4}-5 \\sqrt{2}   }{9.2-5.5 } [/tex]<br>=[tex]- \\frac{3 \\sqrt{10} +5 \\sqrt{5}-3 \\sqrt{2} -6-5 \\sqrt{2}  }{7} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\n                <span><br>=<br>=</span>\n            </span><br><br>jwab an ku itu ........................<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengurutkan-berbagai-macam-pecahan-urutkan-dari-yang-terkecil-1-606",
            "question": "Mengurutkan berbagai macam pecahan urutkan dari yang terkecil :    1. 0.6 , 35% , 2/3 =\r\n2. 2/5 , 30% , 0.45 =\r\n3. 7/8 , 0.375 , 15% =\r\n4. 80% , 0.75 , 4/8 =\r\n5. 6/10 , 0.56 , 70% =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. 35% , 0,6 , 2/3<br>2. 30%, 2/5 , 0,4<br>3. 15%, 0,375 , 7/8 , <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pecahan-75-bila-dijadikan-persen-menjadi-677",
            "question": "Pecahan 7/5 bila dijadikan persen menjadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "140%<br>penyebut dikalikan dengan 20 agar menjadi 100, sehingga pembilang juga harus dikali dengan 20 ^^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>pecahan 7/5 bila dijadikan persen menjadi \u00a0<br>1,40= 1/40 %</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tsunami-504",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.pengertian tsunami<br>2.saat terjadinya tsunami<br>3.akibat dari terjadinya tsunami<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tsunami adlh serangkaian gelombang yg terbentuk karena gempa/letusang gunung api di bawah laut/daratan pantai.Tsunami tercipta saat permukaan laut bergerak naik turun (pergeseran lempeng di dasar laut) disepanjang patahan selama gempa terjadi.Selain itu,tsunami juga tercipta karena meletusny gunung api yg menyebabkan pergerakan air laut/perairan sekitarny yg tinggi.Gelombang tsunami yg terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang normal.Gelombang tsb menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30-50 m dan kec 800 km/jam.Ketika gelombang tsunami memasuki air dangkal,kecepatannya akan menurun dan ketinggiannya bertambah.Tsunami selalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia.Kerusakan yg paling besar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman manusia sehingga menyeret apa saja yg dilaluiny.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-sudut-yang-dibentuk-dari-pukul-1020-dan-0745-338",
            "question": "Besar sudut yang dibentuk dari pukul 10.20 dan 07.45",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.20 : Sudut Tumpul<br>07.45 : Sudur Lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-dari-35a2-33a-73a-1-453",
            "question": "Tentukan penyelesaian dari 3(5a+2)-3(3a-7)=3(a-1)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(5a+2)-3(3a-7)=3(a-1)<br>15a+6-9a+21 = 3a-3<br>6a+27 = 3a-3<br>6a-3a = -3-27<br>3a = -30<br>a = -10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-besar-ltopq-72-derajat-dan-panjang-op-21-cm-luas-685",
            "question": "Diketahui besar &lt;OPQ = 72 Derajat dan panjang OP = 21 Cm, luas juring OPQ adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring OPQ = 72/360\u00a0\u00d7 22/7\u00a0\u00d7 21\u00a0\u00d7 21<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 277,2 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawab:<br>72/360 x 21 x 21 x 22/7 = 1/5 x 3 x 21 x 22 = 1486/5 = 297,2\u00a0[tex] cm^{2} [/tex]<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}